SSR означает Server-Side Rendering, то есть серверный рендеринг. Это процесс генерации полного HTML-кода страницы на сервере при каждом запросе пользователя, в отличие от клиентского рендеринга (Client-Side Rendering), когда HTML генерируется в браузере пользователя с помощью JavaScript.

Преимущества SSR включают в себя:

1. **Быстрая загрузка первой страницы**: Поскольку HTML генерируется на сервере и отправляется браузеру в полностью сформированном виде, пользователь видит содержимое страницы быстрее, что особенно важно для пользователей с медленным интернетом или на мобильных устройствах.
2. **SEO-оптимизация**: Поисковые системы лучше индексируют страницы, контент которых доступен при первом запросе. SSR улучшает видимость сайта в поисковых системах, поскольку контент, доступный на стороне сервера, легче сканировать и индексировать.
3. **Улучшенная совместимость с социальными сетями**: Когда ссылка на сайт делится в социальных сетях, SSR позволяет автоматически генерировать предварительные просмотры страниц, включая заголовки, описания и изображения.

Однако SSR также имеет недостатки, такие как более высокая нагрузка на сервер, поскольку сервер должен генерировать HTML для каждого запроса, и потенциально более сложная архитектура приложения, поскольку разработчикам необходимо управлять рендерингом на стороне сервера и клиента.

В современной веб-разработке для реализации SSR часто используются фреймворки и библиотеки, такие как Next.js для React, Nuxt.js для Vue.js и Angular Universal для Angular, которые упрощают процесс и предоставляют дополнительные инструменты для оптимизации производительности и SEO.